4次親子鑑定冒2種結果 還沒查到女兒誰生的他家先破裂

胡姓男子由於常被友人說女兒不像他，於是花了8000元將父女檢體送往超微基因偵測科技股份公司檢驗，結果指父女沒有親子關係，胡男因此怒對妻子提離婚並求償，父女關係也破裂，但胡男父女之後再到台大醫院檢驗卻又說兩人為父女，超微得知再免費替胡男檢驗，結果還是沒有親子關係。胡男認為超微檢驗有誤，導致他家庭、父女感情破碎，提告求償60萬元。新北地院審理時，儘管調查局DNA鑑定認定胡男父女有親子關係，不過，法官認為超微與台大、調查局鑑定方法不同，檢驗結果不同也不能就說超微有誤，判胡男敗訴；尚可上訴。
對於這起案件，法界人士認為，胡男應另找第四方鑑定超微所採用的檢驗方式是否符合現代科技水準，並對技術、過程、採樣、檢驗師資格進行調查，才能評估超微結果有無錯誤，而釐清責任歸屬進而求償。
胡男表示，他1992年間與楊女結婚，同年生下一女，但由於朋友常講女兒不像他，胡男也心啟疑竇，懷疑是妻子婚前其他男友的種，在東林醫事檢驗所介紹下，2017年5月初花8000元與25歲女兒到東林抽血，再送交超微基因偵測科技股份有限公司檢驗，結果顯示女兒並非他親生。
胡男深感被妻欺騙、背叛，除將結果告訴妻女，也提出離婚並求償，妻子否認女兒不是老公親生的，質疑超微檢驗報告可信度，夫妻、父女之情皆瀕臨破裂。
2017年11月初，父女再到台大醫院抽血檢驗，結果證實女兒是胡男親生機率為99.9999999999%，胡男將結果告訴東林，超微也決定免費再對胡男父女進行皮紋檢測採樣，超微更稱該項檢驗具有高度科學技術，但結果還是顯示胡男與女兒無任何親子關係。胡男稱此事讓家庭陷入紛爭，讓他精神幾近分裂，決定對超微提出民事求償。
新北地院再此案送交法務部調查局進行DNA鑑識，調查局採集胡男、女兒的口腔沾膜細胞進行鑑定，結果認為兩人有親子關係機率是99.99%，胡男認為可見超微兩次檢測有錯誤過失，造成父女關係惡化，讓他無法工作，也無法與家人同住，要求賠償60萬元，
超微公司則稱，台大醫院、調查局皆採「STR基因型分析法」，無法排除所有的不確定性，超微則是使用「全基因組模糊雜交技術」，準確性極高，且台大、調查局方法有誤差值，無法就此認定超微鑑定過程有過失，並且簽約檢測時就有告知檢驗結果沒有法律上的效力。
新北地院指出，雖超微兩次鑑定結果指出胡男跟胡女無親子關係，台大醫院、調查局則認為有，但超微跟台大、調查局鑑定方式不同，鑑定時也稱僅是供胡男參考，如胡男有疑問，應自行另找證據佐證，難認為超微已有錯誤或過失，判胡男敗訴；尚可上訴。（孫友廉／新北報導）

====網友意見====
對於這起案件網友紛紛留言認為離奇，「天哪, 連花錢去驗DNA都沒有一個定論.....」，有網友質疑，「已經養了25年了，是不是親生對你來說這麼重要嗎？」、「驗下去的那一刻老婆和孩子已心寒」，也有網友不滿，新北地院審理再透過調查局檢驗DNA，「調查局檢驗的費用是誰出的?建議公開，我可不想納稅幫你付這條錢」，另有網友質疑超微的技術，「全世界都是用台大的方法驗DNA, 請問世界上有幾個用你超微的方法檢驗?」、「超微這家公司資本額只有100萬，光是一間認證的實驗室就不止這個價格」。

應該用佢老婆+個女比超微再驗多次

有咩朋友會咁仆街成日當住人面話人個仔女唔似佢

其實台狗應該好多都幫緊人養便會仔女

便宜

真心朋友

因為個女係佢朋友既 所以佢朋友先成日話唔似

You are NOT the father